路透 ： 白宮開始討論是否通過修改《通訊端正法》第230條以打擊社交媒體巨頭

〔財經頻道／綜合報導〕美國大型科企的社會影響力和壟斷地位，正受美國政府關注，美國國會有消息傳出，國會中的民主黨人，已開始與白宮討論打擊大型科技巨頭的方法，包括要求社群媒體公司，對川普支持者闖入美國國會等事件相關假資訊負責，和解決濫用市場地位傷害競爭對手等問題，但這些舉措，恐涉及是否廢止，或修改保護言論自由的《通訊端正法》第230條（Communications Decency Act Section 230）。

.....

美國前總統川普曾因推特、臉書多次隱藏或貼標籤其貼文，而不時要求廢除《通訊端正法》第230條，美國現任總統拜登，也曾表態支持支持廢止該法規，認為社群媒體須對其有意傳遞錯誤性訊息負責。《通訊端正法》第230條保護社群媒體，不會被用戶發布的訊息起訴，並允許社群媒體審核內容，儘管審核機制並非強制要求。

.....

不過，美國智庫技術政策研究所（Technology Policy Institute）總裁Scott Wallsten認為，議員們和拜登的助理們開始討論如何問責大科技公司，能為總統提供思考科技相關問題的依據，使白宮顧問思考需要做什麼，但預計近期還不會有具體措施。

最後咪不了了之，幫你奪權幫到咁出面，連醜人都做埋，呢筆債China Joe有排還

過撚到參議院咩

我諗起馬雲。。。

算吧啦
係人都知你做戲

左膠唔知